大學個名真係咁重要？

二三十年前，讀到hku/cu就俾人讚係人中人，升學/升職嘅機會都好好多，話自己讀hku/cu都威過人。

但宜家仲係唔係咁？

讀hku/cu/ust就俾人讚前途光明，搵工/繼續升學/升職嘅機會都高啲？讀poly/city/bu/…就成世做死奴工？
同朋友聚會個時，話自己讀hku/cu/ust真係會威啲？

理性討論，唔想有任何罵戰，亦唔想有抬高自己、踩低人地嘅情況出現

讀3大咪又係一世奴工

政府工仲係優先請3大
ibank都幾乎係非三大不請

大學個名只係入場券
E.g fg apply I bank非三大多數連interview都無
但去到interview 邊間大學已經唔重要
就開始睇本身個人有無能力

I bank 睇你咩位啫，back office好多非三大啦
而家銀行MT, 政府EO等其實都愈黎愈多非三大

升職、工作穩定性唔係會高啲咩？

我讀engine，應該對ibank無咩興趣

Btw就算非三大，攞到first hon，都係多數連interview都無？

公司D暑期工成日講自己讀咩U,周圍晒命咁
有次佢問我讀咩U,我勁大聲同佢講"我FUCK U,得唔得呀"
佢即刻嚇到冇聲出

利伸:中五仔

唔會
升職係睇表現

你有病

3大以外多廢柴呢樣係事實

做得好 讀咩u自己high就算啦
搵位踩低人呢啲仆街抵屌

有病仲以為自己好威

係香港，係重要，因為香港人好鐘意見高拜見低踩

但有啲非三大first hon，係咪搵工、升職、升學，相比之下就無咁著數？

一人少句，當無事發生

一堆同學/朋友出街食飯，一個係hku/cu/ust ，另一個係poly/city/bu ，三大個個就即刻成為焦點，另一個就無人理？

同埋如果一個hku，另一個係cu/ust ，咁cu/ust 個位又會唔會無人理？

討論吓

我諗第一份工會有影響 之後再轉就未必了

現實嚟講
係

hku真係咁勁咩

就算兩個hku
一個medic/law
另一個BA/BSc
BA/BSc都係會冇人理

係

可以考慮去天橋底講gag

唔係佢周圍哂命 係你自卑啫

頂 好現實

如果同系，我唔覺hku個光芒大過cu/ust

睇科架啫，理大土木工程同港大文學院邊個有前途

真心一問，每年入到三大既學生係講緊top幾%人？

咁樣問得樓主應該非三大

你出街行一轉就會發覺
啲人根本唔會理你個programme
你係HKU就點都好過Poly
話知你係HKU BA同Poly 四寶其中一樣
比programme係要同一間大學先會再分

咩時代 仲三大？

升職睇咩u咩hon
上面班友中學畢業未

CU engine UST science呢啲人入學個分分分鐘仲低過非三大嘅科
不過入到大學無人再理你DSE幾多分架啦

唔好講朋友之間
實用d，講搵工
大少少既公司日日收百幾份cv
唔通個個都約上黎見咩
我第一眼就係睇邊間u同咩科
hku/cu/ust > poly/city >>> bu >>>>> lingu/eduhk >>>>>>treeu>>>ou

我連大學生都未係

asshole仔

睇你想做乜
非三大fresh grad，投資大行通常都唔in

我讀engine，都係想做返有關engine嘅嘢，對投資大行唔係咁感興趣

For your info. 港大Medic 係比中大medic 高一等。佢地都幾講「出身」。其他系就可能好啲。

簡單咁計
CU大概收2700人
HKU大概收2500人
UST大概收1700人
加埋6900人

2017DSE考生人數62000人
即係TOP11%就會入到
當然仲未計有d科收20,21分

不過講開
香港入名校真係已經易到痴
你睇日本入東大京大/韓國入韓國三大，起碼要做到全國頭1%
香港? 做頭10%咋wo

對於讀緊三大果D咪重要囉
對於非三大既咪唔重要囉
問得呢個問題應該係後者

睇Percentage要睇埋考生人數嘛
一百萬人既1%
十萬人既10%

考生人數都唔同 邊有得咁比

講得呢句，通常係冇u讀

其實係得HKU聽落特別勁
cu ust咁多水泡科，根本無辦法同HKU睇齊

樓豬係asshole仔

睇科既姐🙊

錯！
都係無人理，站著如嘍囉

more

本身有大學學位=唔重要
本身冇大學學位=重要

搭小巴去恆管

是咁的
尋日約曬成班以前中學同學出黎聚下舊，食下飯咁
本來過程都幾輕鬆愉快既
但係突然呢，有一個升左恆大既中學同學就提議玩下遊戲咁，廢事咁悶
當中有人就提議玩下D數字遊戲啦，計下數咁
大家都話好既，當係玩下啦

咁就一直計啦，突然間有一鋪
我唔小心咁將好簡單既加數計錯左，將10+7+9+5，計左做32，比正確答案多左一
我D FD就笑我話我咁渣嫁，我都唔好意思咁笑左幾下
就係依個時候，讀恆大果個FD就話我:「咁渣嫁，中學生WO。」
由於小弟不材，升唔到上大學，要係下年進行自修
我當時就無聲出，因為知道恆大係一間好勁既新晉大學，
所以只可以細細聲同佢講番:「唔好意思囉，大學生。」

但由於我條氣好唔順，所以決定係聽日去佢果間恆大到搵佢再玩過隻GAME
由於我住九龍果邊，唔係好熟新界﹗路

上左小巴，途中見到有數棟好有霸氣既建築物，坐立係山與屋村中間，旁邊仲有幾個工地作為點綴，幾個地盤佬企係街邊，左手撩住鼻屎，右手抓下屎忽。

我心諗，依一間一定就係傳說中既恆大

由於我坐係車尾。迫使我一定要運用我豪壯既聲音大叫出我既目的地

「恆大有落唔該。」

講完之後仲要撥下頭髮，電一電側邊D女
諗住可以靠下「恆大」既威名，去型一陣，溝下女
點知個小巴司機又好大聲咁回應我:「恆咩Q大啊，恆管就有。」
係依個時侯，車上引出一陣爆笑
坐係我側邊個中學妹都引唔住笑左我一陣

我都唔等佢停車，即刻係個車窗到跳左出去

我跑入恆大，即刻搵我個FD對質
我問佢:「依間唔係恆大咩?做咩我岩岩落車嗌恆大會被人笑。」
我個FD聽到我咁樣講，面都紅埋咁答我:「關唔關你事啊。」

如果想去外國讀PG, HKU/UST 會好啲，其他U人哋應該未聽過

唔重要既其實
如果你成世淨係同番香港人圍威喂

醫生本身出自兩派，除左講輩份（邊年畢業），都幾講門派（mbbs or cxxx) 。有朋友曾經會考拔尖只夠分入中大，選擇繼續考HkAL 搏入港大。

唔重要ga，asso grad都無問題
呢啲嘢最緊要心態好

局內人點會話你知呀廢事又多條友爭飯食

即係班老屎忽鍾意自己校友多啲
垃圾文化

兩間文化差好遠下
港大班友鍾意單打獨鬥唔靠人carry
中大就慣大家一齊集思廣益
兩間大學又會互相睇唔起
一間用肝移植打飛機
另一間就用腫瘤科打飛機

三大係亞洲入面都叫做有啲地位

係，我宜家未有u讀住

老實講 邊間u既arts / science 都係水泡科啦

Hku自己都有分級喇
Cc分組group project engine仔多數無人搵你組隊
利伸engine

文學院最冇地位

世界top 50都算垃圾

笑死人喇

做緊ibank 真係一個非三大都無 莫話話back office

咁講啦 如果唔係專科 唔簡三大好難搵到好工
入到去就無人理你

大把engine入黎做tech side 架 ching

專科搵番本行咪睇programme囉
頹科 bba ba果d搵工咪睇校名

G5撚有top10

Gathering 黎講hku仔係威d 唔係因為個名，而係因為d人慣左鳩吹水

認真poly多搵錢科, 三寶 工科 個堆 Fatfat

你住私樓 我住公屋

唔通你威d?

梗係啦on9仔

我覺得最緊要睇你係咪讀專科，第日又做邊行啫...
平均計HKU 畢業生出路梗係比CityU 好
但HKU畢業去啲三四線公司做Executive Assistant做兩年
(你查HKU graduate report 一睇，好撚多呢D例子)

咩優勢都輸返哂喇...

老實講 3大既學生係垃圾咗
不過非3大就更垃圾啫

個名梗係重要
Hku踩界畢業同非三大畢業first horn
當然揀hku la
做唔做得長就另計

都係睇命數
有人無學位一樣撈得掂
但去到某d位就會因為無學位而卡住左唔上唔落

Harvard MIT caltech Yale Columbia NYC Tokyo U ZYH Zurich 未計德國個堆 都十間啦 當你oxbridge入埋， LSE imperial Ucl 都係出面等

睇少d qs ranking啦

ChicagoU 都屌打LSE啦...

唔通個d係hku bottom 5% 又同你講咩...

以research而論，英國u好明顯唔夠美國u比，財力資源已經差好遠 其他歐洲勁u又經常俾人無視

個條友原來自己係G5 膠都廢事比 又係狹隘無視歐洲大學撚

德國國內似乎冇咁重視大學名
高低就肯定唔多唔少有, 但唔會去到香港或者英美澳加咁階級分明
基本上大學grad到就已經證明左能力, 好少聽有野雞講法

仲未計Princeton UCLA UC Berkeley
仲未qs top 既NUS etc...

三大都大把垃圾

只不過非三大仲多

佢自卑

只限於第一份工

重要 做緊ibank fo 發覺同batch成個ibd都係外國 除左一個 不過佢係大陸人

名重要 不過唔係三大同非三大比 係外國名校同三大比
依家成個FO已經得翻一成人到係香港大香港讀書

三十年前cu咪又係二奶u

ust就含金鎖匙出世 富二代

其他u咪又係升格上來

不過香港咁細就算啦， 除左三大略勁外其他u分別唔大

有都只係interview

其實基本冇
因為老細認錢唔認人 (最多同事之間比較)
你幫公司揾到錢就升你

好老實咁同你講，無得咁比
如果你要咁講，唔少ive 仔出路都比普通u grad 好
舉個例子，下年幼稚園轉做政府資助之後，幼教老師一出嚟搵兩皮幾
你再望吓hku cedars 公佈出嚟，ba ,sosci 同 sci fac fg income median 係咩

笑死人
G5 + ivy league都20幾間啦
點top 10 啊
HKU World ranking 都有全球top 25

不如咁講
除左特別科 (放射個啲三大冇既野之外)
如果你讀bba或文科
有得揀你會揀三大定非三大?

如果你話誓唔讀三大冇topic ended
但一般人都會想揀三大先

既然大家都想揀三大
入三大既人都唔係好勁既話
咁入唔到三大既人係咪好廢?

同樣問題，如果你係老闆
有得揀你點揀 ？

答案你都講左
利伸: 非三大

你係連登講大學唔重要？一陣比班大學尖子批鬥

poly civil仔表示個分高過港大文學院三分

Btw我唔知入政府/做銀行果d啦
反正我成家都做土木呢行
我都入硬工程架喇
中學雞果陣聽呀哥講 poly civil好過其他就入了

不過我諗非專科黎講 三大點都好過非三大既

poly civil都唔夠港大 civil來啦

所以你咪唔係內行囉
讀你既曬銀時啦

唔重要就唔會幼稚園開始補習
補習社 中學貼晒D入U率出校門（正確係入三大率）
你去咩現代遵理睇下 真係剩係貼入到三大既合照出黎
Jupas個個想放三大 睇下各大學收分個mean就知

話冇用果d 95%係非三大or冇U讀
然後下一句就話自己做緊咩咩工搵幾錢
自己問心比你返去18歲
你會唔入hku cu 走去入Bu Lu 咩

有父幹咪唔重要
無父幹咪好重要
依家香港好多人有父幹所以整體來說大學個名都無咁緊要

Bu Lu點同 全乞食科
Poly同city就唔同
專科一定屌打三大普通科

依家civil好差下喎
連搵唔搵到工都成問題

連登科科都吹到差
再差都好過三大乞食科啦

讀u既都知3大既名真係唔太重要，你讀cu engine唔通又勁得過poly physio咩

而家poly好勁架
職訓學校

你咪繼續自我感覺良好囉 poly仔

我不嬲當poly city bu lu係同級
定依家poly city都想壓住bu lu黎笑

你地有人做過政府engineer咪知邊啲受歡迎囉

非研究型大學就走實用型啦

有冇父幹

其實入三大固然係好啦 當然比較上係有名d同有優勢少少
入到八大都唔差啦

八大非Engine依家係咪收19分

樓主開個咁既post，好難唔引罵戰

剩係poly三寶果啲人都自稱屌打三大非神科喇，雖然e個亦係事實

但你咁樣討論實比人覺得班三大非神科又打J

講埋東華，依家果批放射/化驗夠屌打三大非神科喇

係香港咁既社會，個個最後咪又睇人工，睇你有無樓，重講咩大學

講大學名去美國英國啦

政府engineer hku玩晒
但私人呢？

免費教育
個撚個都有中學讀
所以大學學位慢慢變做必須品
先唔理大學名 你有大學張紙都好睇啲
理撚得你係咪天才
香港後生仔就係咁可憐 出生係呢個時代
利申：2017dse

唔使理其他人點睇 問你老細就得

通常聽開poly好過hku既工程都係EE

不過識老一輩講當年玫瑰園計劃請唔少poly civil幫手搞

好重要
同一樣既工 同一樣冇經驗
唔係三大俾人屌冇經驗
三大就話唔識唔緊要 入來慢慢學

既然學位 資源 都比以前多
對學歷要求冇理由好似廿年前咁既
提升要求好正常
好多入唔到U就日日話要開多d位
用例子完美示範
全部升到大學咪好似台灣咁

都係睇數據來講啦

有幾可見公開試狀元 讀非三大

當然只計本地升學

有錢既狀元早就走左啦

公開試狀元，如果你講返hkcee，咁的確當年拔尖制度係只可以比佢地揀3大任何科，無poly city果咋揀的

當然指 a level狀元

到你搵工個下就知大學個名既重要性

政府工黎講都九成係
三大>非三大 (其中HKU>CU and UST)
呢種刻版觀念係政府請人個陣都好普遍

私人市場就, 睇下你做唔做得返你自己本行囉
如果非專科既話, 你唔係以為非三大真係可以同三大睇齊下話.... 咁當日jupas做咩要用分數做人

就算係老師, 三大都易搵教席過非三大啦

我知好大機會會有罵戰，但我又想聽吓人地嘅意見，所以我係上面都利申左唔想有任何罵戰同埋一人少句當無事

根本出黎D人都唔同
POLY CITY出黎 有部分都算係專業
但係LU BU真係全部頹科
比較唔到

老一輩觀念影響真係好深遠 之後又多後生鐘意威 攞個名嚟打下J 結果成個社會風氣依然係咁

唔係專業到極 (醫/法)
或者學術至極(科學家)
冇乜所謂
語文數學好基本就無敵

計我話係香港
有閪重要啲
無閪嘅 讀到識飛都無用

認真答喇
樓主應該係想知讀engine
三大同非三大有無分別啦
我有親兄弟讀engineering
啱啱畢業
想同你講
GPA 英文同intern比較重要
咩u唔係重點
加油啦

Engin真係無所謂 hku唔會特別好

我只會話 通常asso上u
用平均CGPA黎對比 asso係勁過公開考試上u的學生
當然啦 你可以話asso入得u的根本就係精英

所以我咪話入香港名大學好易囉

讀asso個d本身就。。。。

讀到三大但係衰jupas 排得on9

精英?邊度精呀睇過

當年ALevel 咪好多人唔揀三大普通科, 揀左當年嘅非三大神科 呢D係朋輩同環境影響架姐

唔係話三大唔好,但如果你喺岩岩畢業呢段時間,搵工搵得唔好, 爭唔到啲相對高ranking的野(例如大公司MT, 會計Big4) , 你讀到咁勁其實都係哂鳩左

就好似你DSE考左30分，但又揀左LU social science, 再過三四年仲有邊個會理你DSE幾多分?

而至少就小弟所見，呢啲case 仲多撚過d 三大畢業變做社會精英的case好多囉
唔信你大可以睇睇：
[url]
[/url]

睇唔到巴打條link

但政府工/大公司好似好多engine人都係hku grad

因為普遍英文好啲
但識唔識interview都好大影響

asso學生等於垃圾？

有堆asshole仔喺呢個po度比純正大學生圍剿緊
作為asshole仔嘅你仲唔快啲過去增援?

而家全球化出到去外國除非你harvard stanford mit唔係都係差不多

依個真

原來hku都有employer list
係咪學生先睇得?

係人都睇得
你會發現三大畢業出路其實咪又係咁

屌精英
精蟲就有你份

識人當年 AL 時代有人 2A1B1C1F，肥左中化攪到無 UGC Offer 要讀 Asso 。老實講，佢唔係炒左中化既話差唔多揀咩科都得。佢最終邊補考返中化邊讀 Asso，結果佢用 Asso 成績真係 UGC Year 2。雖然佢最終中化都拎返 D，但佢話經 Jupas 要由 Year 1 讀起，唔想曬時間。當然，呢 D 例子係 AL 年代會比較多，而家既 DSE 就唔清楚啦。

三大同讀咩科 都冇咩意思 有冇景同錢 係睇個人有冇商業同生意頭腦
有個同學 中五畢業炒i phone
有個中六畢業賣衫 兩個都發撚哂達有層樓
我入到8大 咪又係渲兜

表示科大但搵唔撚到